// src/data/quizzes.js

export const quizzes = [
    // {
    //   category: 'Sience',
    //   questions: [
    //     {
    //       question: 'What is the chemical symbol for water?',
    //       options: ['H2O', 'O2', 'H2', 'CO2'],
    //       answer: 'H2O',
    //       number: 1
    //     },
    //     {
    //       question: 'what is the color of sky',
    //       options: ['Red', 'Blue', 'Green', 'Grey'],
    //       answer: 'Blue', 
    //       number: 2
    //     },
    //     // More questions...
    //   ],
    // },
    {
      category: 'رياضة',
      questions: [
        {
          question: 'من اللاعب الذي سجل ضد مصر في ام درمان',
          options: ['عبد القادر غزال', 'عباس بن فرناس', 'مصطفى كلاه النمر', 'عنتر يحيى'],
          answer: 'عنتر يحيى',
          number: 1
        },
        {
          question: 'من فاز بكاس امم افريقيا سنة 2004',
          options: ['البرتغال', 'شباب عين بنيان', 'تونس', 'الكاميرون'],
          answer: 'تونس', 
          number: 2
        },
        {
          question: 'من هو النادي الذي يلقب بالنعامة',
          options: ['MCO', 'برشلونة', 'CRB', 'اهلي برج بوعنينيج'],
          answer: 'CRB', 
          number: 3
        },
        {
          question: 'من هو اللاعب الذي كان هداف البطولة الجزائرية 2013',
          options: ['ياشير', 'الدون بلعويدات', 'جاليط', 'يوسف بلايلي'],
          answer: 'جاليط', 
          number: 4
        },
        {
          question: 'اخر لقب حققه كبير لندن توتنهام',
          options: ['2004', '2009', '2007',  '2008'],
          answer: '2008', 
          number: 5
        },
        // More questions...
      ],
    },
    {
      category: 'سياسة',
      questions: [
        {
          question: 'من القائل  "جوع كلبك يتبع" ؟',
          options: ['حميد عاشوري', 'اويحيى الموسطاش', 'حميد لالاوي', 'لا شيئ مما سبق'],
          answer: 'اويحيى الموسطاش',
          number: 1
        },
        {
          question: 'من قال سامية زيدي للبوسط ؟',
          options: ['سلال', 'حميد عاشوري مجددا', 'حسان النية', 'موح ميلانو تاع سوسطارة'],
          answer:'سلال', 
          number: 2
        },
        {
          question: 'من هو الرئيس الجزائري الاكثر حكما',
          options: ['بومدين', 'بوتفليفة', 'الشاذلي بن جديد',  'زروال اليمين'],
          answer: 'بوتفليفة', 
          number: 3
        },
        {
          question: 'ما هو نظام الحكم في بريطانيا',
          options: ['شاوي', 'ملكي', 'برلماني', 'سابق ولاحق'],
          answer: 'ملكي', 
          number: 4
        },
        {
          question: 'في اي عهدة من بوتفليقة تم تعديل الدستور',
          options: ['الاولى', 'الثانية', 'الخاممسة', 'الرابعة'],
          answer: 'الثانية', 
          number: 2
        },
        {
          question: 'من هو رشيد نقاز ؟',
          options: ['وليد عمة رشيد نكاز', 'وليد محمد نقاز', 'طباخ', 'ميكانسيان'],
          answer: 'ميكانيسان', 
          number: 2
        },
        // More questions...
      ],
    },
    {
      category: 'فنون',
      questions: [
        {
          question: 'من القائل "سوق مك يحل فليل"؟',
          options: ['فريدة صابونجي', 'جلطي', 'عثمان عريوات', 'مصطفى بوجاجة'],
          answer: 'عثمان عريوات',
          number: 1
        },
        {
          question: 'ماهو الرقم المميز الذي ذكره لابرانتي',
          options: ['106', '29', 'ماميدو', 'انت'],
          answer: '106', 
          number: 2
        },
        {
          question: 'ماكانت اغنية جلطي في فيلمه الممل',
          options: ['حبيت انا نشري', 'جبيت انا بنت السلطان', 'حبيت انا نكبر معاك', 'يالزينة ديري لاتاي'],
          answer: 'حبيت انا نكبر معاك', 
          number: 2
        },
        {
          question:'في اي سنة عرض اول موسم من عاشور العشر',
          options: ['2014', '2016', '2024', '2015'],
          answer: '2015', 
          number: 2
        },
        {
          question:'ماهو الفيلم الجزائري الحائز على الاوسكار',
          options: ['le puit', 'que le jour doit a la nuit', 'Z', 'معركة الجزائر'],
          answer: 'ًZ', 
          number: 2
        },
        // More questions...
      ],
    },
    {
      category: 'تاريخ',
      questions: [
        {
          question: 'متى بدات ثورة التحرير',
          options: ['1945', '1954', '1955', 'مور الحرب العالمية الثانية'],
          answer: '1954',
          number: 1
        },
        {
          question: 'من كان وراء حادثة المروحة',
          options: ['حسين الفيزا', 'حسين لميكانسيان', 'حسين الداي', 'حسين ايت احمد'],
          answer: 'حسين داي', 
          number: 2
        },
        {
          question: ' من المدبرس الذي حاول احتلال اوروبا بالفيل',
          options: ['موح الحر', 'ابرهة الحبشي', 'كريم زياني', 'حنبعل'],
          answer: 'حنبعل', 
          number: 2
        },
        {
          question:'من احتل فرنسا في سويعات معدودة',
          options: ['الرسام النمساوي', 'نابوليون', 'راغنار لوثربورك', 'هيملر'],
          answer: 'الرسام النمساوي', 
          number: 2
        },
        {
          question:'من قائد ومؤسس الدولة الزيرية التي ورثنا اسمها',
          options: ['حماد بن زيري', 'المنصور بن زيري', 'بولوغين بن مناد بن زيري', 'زيري بن عطية'],
          answer: 'بولوغين بن مناد بن زيري', 
          number: 2
        },
        // More questions...
      ],
    },
    {
      category: 'علوم',
      questions: [
        {
          question: 'من مكتشف الجاذبية',
          options: ['ستيف جوبز', 'هارلي كويين', 'مصطفى بويفر', 'اسحاق نيوتن'],
          answer: 'اسحاق نيوتن',
          number: 1
        },
        {
          question: 'ما هي النظرية التي عرف بيها اينشتاين',
          options: ['النظرية الكمية', 'نظرية الارض مسطحة', 'نظرية النسبية', 'نظرية الفستق'],
          answer: 'نظرية النسبية', 
          number: 2
        },
        {
          question: 'من مخترع التيار المتناوب',
          options: ['نيكولاس تيسلا', 'توماس ايدسون', 'جيريمي كلاركسون', 'لفاندوفسكي'],
          answer: 'نيكولا تيسلا', 
          number: 2
        },
        {
          question:'لولاه لما كان باستطاعنا صنع هادا التطبيق',
          options: [ 'الطبري', 'القرطبي', 'الرازي', 'الخورزمي'],
          answer: 'الخورزمي', 
          number: 2
        },
        {
          question:'من مخترع سلاسل التصنيع الحديثة',
          options: ['نيكوزي موتا', 'كوينت بوش', 'هنري فورد',  'مرسيدس بنز المؤسس'],
          answer: 'هنري فورد', 
          number: 2
        },
        // More questions...
      ],
    },
    {
      category: 'جغرافيا',
      questions: [
        {
          question: 'اطول قمة في الجزائر ؟',
          options: ['قمة لالة خدية', 'قمة اتاكور',  'قمة رياض محرز',  'قمة جبل كوكو'],
          answer: 'قمة اتاكور',
          number: 1
        },
        {
          question: 'ماهي عاصمة تونس',
          options: ['تونس', 'رويبة الصناعية',  'قرطاج',  'سفاقص'],
          answer: 'تونس', 
          number: 2
        },
        {
          question: 'ما اسم الفناة التي تربط البحر الاحمر بالابيض',
          options: ['قزوين', 'جبل طارق', ' بنما', 'السويس'],
          answer: 'السويس', 
          number: 2
        },
        {
          question:'في قارة تقع جبال الهيمالايا',
          options: [ 'اسيا', 'اوروبا', 'امريكا اللاتنية', 'امريكا الشمالية'],
          answer: 'اسيا', 
          number: 2
        },
        {
          question:'ما هي اعلى قمة في افريقا ',
          options: ['اتاكور',  'توبقال', 'كليمنجارو',  'بولغا'],
          answer: 'كليمنجارو', 
          number: 2
        },
        // More questions...
      ],
    },
    // More categories...
  ];
  